<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NYCU on Jayinnn's Blog</title><link>https://blog.jayinnn.dev/tags/nycu/</link><description>Recent content in NYCU on Jayinnn's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><copyright>Jayinnn © CC BY-NC-SA 4.0</copyright><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 23:50:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jayinnn.dev/tags/nycu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ETH 交換心得</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/eth/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 23:50:42 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/eth/</guid><description>動機 會想要在大學期間交換主要是想要在到國外念研究所/博士班前，體驗國外的生活，同時也想同時在這邊做 project，認識一些教授和 researcher，為了之後申請的推薦信做打算。當然，在歐洲到處玩跟來 ETH 這個 CS 世界第四的學校感受一下這邊的學術氛圍也是一個很大的誘因，畢竟能當半年愛因斯坦的學弟也是蠻讚的。
申請 請看這篇文章：2024/25 交大交換第一梯次申請心得 - 蘇黎世聯邦理工學院 ETH Zurich
蘇黎世 蘇黎世是瑞士的第一大城市，雖然是最大城市，但市內人口大概也只有 40 萬人。少了一點點台灣有時候會出現的窒息感。雖然人口只有 40 萬，人口密度低，但市內的大眾運輸非常發達，有火車、有軌電車（Tram）、無軌電車、公車，這些不同的交通工具組織起了蘇黎世和周圍城市複雜的交通網路。之前看到文章有人說在市區沒有地方是需要走路超過 15 分鐘的。除了分佈廣外，就算在人口不怎麼多郊區，公車也是 15 分鐘就會有一班。藍白配色的電車在城市內狹窄的路面上穿梭是我覺得蘇黎世內最經典的景象。
蘇黎世湖 &amp;amp; Tram 還記得新生 orientation 的時候，很多人都會問對方覺得蘇黎世怎麼樣。我一律的回答都是：「風景很漂亮，除了很多人會在路上抽煙外我想不到其他缺點了」（東西很貴不是瑞士的缺點）
不知道是不是城市內就有一個湖的關係，蘇黎世的空氣一直都是滿清新的。天氣好的時候，在陽光的照射下，藍色的湖面閃著金光，配上山景，有時候會覺得能夠住在這邊真的是很幸運的事。
陽光下的蘇黎世湖 但入冬後天氣通常不怎麼好，蘇黎世湖讓蘇黎世比較容易有多雲的天氣，只要陽光被雲罩住，整個城市都會變成一個灰灰的色調，加上短日照有時候還是挺讓人不開心的。
宿舍 我們的宿舍位於 Zollikon，處在蘇黎世市的東南邊，是蘇黎世州的富人區，環境清幽，風景相當不錯，附近高中的觀景台可以直接看到蘇黎世湖。雖然離蘇黎世市區開車不用 15 分鐘，但因為不同市的關係，搭車的時候都要被多收一個 Zone 的錢，就已經很貴了還被多收錢真的很不爽。
宿舍大門 宿舍內部 宿舍內部 宿舍外部 雖然跟 ETH 不在同一個 zone 是一個滿大的缺點，但應該也只有這個缺點了（有點貴不是他的缺點，是我的）。離公車站、Migros、Coop（瑞士最大的兩間超市）都很近，煮飯的時候忘記買什麼材料走過去對面買好再回來就好了。而且房間很大，共用的廚房很大，我的房間剛好風景還很好，還有超熱、恆溫 25 度的地暖，外面在下雪裡面完全可以穿短褲短袖，睡覺的時候有時候還會流汗。我一開始沒有意識到這間宿舍的地暖這麼熱，到了其他宿舍才發現他們都是恆溫 20 度，晚上睡覺的時候還是很冷。這間宿舍的好處是大部分都是交換學生，所以「理論上」會比較容易交到朋友，畢竟這邊的大學生其實都滿忙的，前面提到很大的廚房和交誼廳讓這邊成為 E 人的天堂，想要找人聊天通常都可以找到人。
吃飯 我在交換前從來沒有煮過一頓飯。雖然平常很愛看各種煮飯的影片，像是王剛或詹姆士，但沒有自己實際煮過，所以我在出國前就很擔心自己會餓死，一直盧我媽可不可以讓我練習，但她就說你到國外自己就會學會了啦，事後證明她是對的。
可能是之前看煮飯影片耳濡目染的原因，其實學煮飯沒有那麼難，看一下食譜再加上直覺就能煮的蠻好吃，而且這邊外食真的太貴了，就算是最便宜的學餐平均也要 7、8 瑞士法郎，況且吃個飯還要跑到學校我覺得滿蠢的。雖然超市也是偏貴，但自己煮還是便宜很多，還可以煮自己愛吃的菜，比較麻煩的就是花時間，煮一餐加上一開始備料和煮完洗鍋子的時間一個小時跑不掉，跟台灣可以去學餐或是叫外送真的差太多了，不過自己煮出來很好吃的東西其實蠻爽的，可能我本來就蠻愛吃的，我覺得煮飯是交換的時候數一數二好玩而且很有成就感的事情（如果煮飯的時候廚房沒有人就更爽了）。
我最愛的親子丼！超級好吃又簡單 某次煮的義大利麵 農曆過年跟 Junwei 煮的雞湯，感謝 Leo 贊助雞湯中藥包 娛樂 這邊的娛樂我覺得沒有到很多，除了一些酒吧和夜店外，剩下的娛樂我覺得都很健康，最普遍的應該是 hiking。 蘇黎世是一個丘陵的地形，雖然是瑞士最大的城市，但是郊外還是有很多保留原始景觀的森林，像我住的 Zollikon，大概走十分鐘就可以到一塊我覺得不小的森林，而且步道都是有整理過的，還滿好走的。心情不好到那邊稍微散步一下就會好很多。除了山以外，蘇黎世湖也是我常常無聊散步會去的地方，一樣也是路程十分鐘，從宿舍到湖邊是一段滿陡的下坡，走起來有點吃力，但到湖邊就可以碰碰水，如果是夏天還可以下去游泳，看著對岸的山和湖面，有時候運氣好夕陽沒有被雲遮擋住就覺得自己真的是很幸運可以到這麼漂亮的地方交換。</description></item><item><title>交大資工修課心得：無人機自動飛航與電腦視覺概論 - 陳冠文</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-spring-uav/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 18:58:40 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-spring-uav/</guid><description>課程內容 上課方式 考試作業 因為疫情關係後來只剩下 11 次 lab，原先期中期末的競賽剩下期中競賽
心得</description></item><item><title>2024/25 交大交換第一梯次申請心得 - 蘇黎世聯邦理工學院 ETH Zurich</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/nycu-cs-eth-exchange/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 01:40:54 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/nycu-cs-eth-exchange/</guid><description>申請結果 先放上申請結果，我這次是申請第一梯次的秋季班，第一志願就是 ETH。
申請結果 根據這篇 Dcard 貼文，我的交換總分應該算是高的，大家也可以參考文章中的分數做參考。
這邊也附上每個分項的總分：
分項佔比 其實還滿幸運有申請上，雖然今年的名額比往年多一個，總共有兩個名額，而且只有資訊學院的學生（包含大學部和碩士班）可以申請 ETH ，不過 ETH 往年都滿熱門的，所以還是很開心有這個機會到瑞士交換。 畢竟 ETH 在 CS 領域的排名是很高的，而且那邊也有幾個 PhD 做的題目我很有興趣。 而具體為何最終會選擇 ETH 在這篇文章我也會提到。
科普 自己申請下來覺得交大申請交換的相關資訊有點少，所以先來科普交換的相關流程和一些常見的問題。
以下資料都可以從 國際事務處 的網站找到， 這邊介紹的是 2024/25 第一梯次的流程，不保證每年流程都會一樣，請還是以當年簡章為準。
可交換姐妹校列表 可交換姐妹校列表
這個 spreadsheet 上面會列出所有可以交換的姐妹校，包含地區、校名、名額、身份限制、檢定和成績門檻。從申請結果可以看到中國大陸地區和其他地區的評分標準不一樣，這點也可以注意一下。
名額中如果有類似 &amp;ldquo;2/semester&amp;rdquo; 是指一個學期最多兩位交換學生。若是 &amp;ldquo;3 sem. slots&amp;rdquo; 則是最多可以接受總共三個學期的交換名額，所以如果有一位學生交換的時間為一年兩學期，則這個學校就僅剩下一個學期的交換名額。
第一梯次 &amp;amp; 第二梯次？ 第一梯次和第二梯次一個最顯著的差別是第一梯次可以申請秋季班（隔年上學期）或是春季班（隔年下學期），但第二梯次「僅能」申請春季班（隔年下學期）。
而且第一梯次和第二梯次應該是共用名額，所以如果有一間學校在第一梯次就用罄名額，那這間學校就不會出現在第二梯次的可交換列表中。 像是我這次申請的 ETH，往年都是在第一梯次就沒有名額了。所以如果已經確定自己想要去的學校，建議在第一梯次前就做好準備，盡量在第一梯次送出申請。
申請流程 其實申請的流程沒有很複雜：
準備校內徵選文件 線上申請（今年第一梯次的申請時間是 2023/12/4 ~ 2024/1/5） 志願分發（2024/1/19 公布分發結果） 背景 我目前就讀於交大資工大三
GPA: 4.23/4.3（系排 8/177 (4.52%)） TOEFL: 103/120 R29 L29 S23 W22 社團：桃友會會長、系學會資訊長 實習：Appier、微軟 交換相關經歷：高中參加桃園市全額補助的營隊，至美國參訪一個月 徵選相關文件 線上申請表 歷年成績單 在學證明 自傳 研修計畫 語言能力成績 其他有利審查文件 簽核表 線上申請表 這個就到系統上把基本資料填一填就好了，這邊就會填檢定成績和志願序了，所以可以等英文檢定考完再來填。 有一點可以稍微注意一下，如果你有托福或是雅思的成績，全民英檢就可以不用填了。</description></item><item><title>搞什麼飛雞補充教材 | 陽明交大探索體驗營</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/weec-flappy-bird/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 13:03:32 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/weec-flappy-bird/</guid><description>前言 因為這次上課的時間比較短，沒有辦法把 Flappy Bird 裡面用到的語法全部教給大家，所以我把比較進階的概念放在補充教材中，有興趣的人可以看看，主要是陣列、for 迴圈和類別。
另外我也在最前面放了 Processing 中一些比較常用的函數和它們的用法，裡面也有一些小範例。如果寫到一半忘記語法也可以在這邊找一下，但鼓勵大家直接看 Processing 官方的參考文件，我覺得英文不會太難，可以嘗試一下。裡面寫的也比較完整一點。
上課教材 Github 程式碼 簡報 Processing 官方參考文件 補充教材 常用函數 background() 用來設定畫面背景，參數可以為 r, g, b 也可以為圖片 (PImage)。
rect() 用來繪製長方形。
rect(a, b, c, d)。其中 (a, b) 為長方形的位置座標，具體為左上角座標或是中央座標則由 rectMode 設定的值為準。
(c, d) 則為長方形的長和寬。
rectMode() 設定 rect() 函數中，a, b 代表的位置。
可以為 rectMode(CORNER) 或 rectMode(CENTER)。
CORNER: 代表左上角位置 CENTER: 代表中央位置 具體程式範例如下：
size(400, 400); rectMode(CORNER); // Default rectMode is CORNER fill(255); // Set fill to white rect(100, 100, 200, 200); // Draw white rect using CORNER mode rectMode(CENTER); // Set rectMode to CENTER fill(100); // Set fill to gray rect(200, 200, 120, 120); // Draw gray rect using CENTER mode line() 用來繪製直線。</description></item><item><title>交大資工 110 上修課紀錄</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-semester-class/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:09:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-semester-class/</guid><description>先貼一下成績單好了，但在寫這篇文章的當下排名還沒出來，等排名出來我再更新一下圖片。
110-1 成績單 因為一些原因，這學期 GPA 是 4.17，我自己是覺得還行，但其實應該可以更好。 開學前原本想說不用修微積分，或許可以拚個書卷獎，但是後來學期中發現自己分組類的作業似乎都沒有辦法達到一定水準，所以開始覺得可能自己離書卷獎還有段距離。 成績出爐後更是證明了這點。
我下學期目前選了 26 學分，感覺要維持目前的成績變得更難了，希望自己繼續加油。
2022/02/25 更新 排名出來了，最後我在我們班排 3/42 (7.14 %)。根據交大書卷獎的頒獎的規則，班級排名前 5 % 者可以獲得書卷獎，且人數無條件進位，所以我就不小心撈到書卷獎了。 這個成績在某些班可能只能排第六或第七，所以書卷真的是撈到的。</description></item><item><title>交大資工修課心得：物理 (一) - 李威儀</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-physics-1/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:09:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-physics-1/</guid><description>課程內容 基本上就是高中物理，我甚至覺得比高中物理還簡單。大致內容條列如下：
物理發展與物理量簡介 向量 等加速度運動 牛頓定律 功，能量及功率 動量與碰撞 轉動與圓周運動 轉動動力學 熱力學與氣體動力學 振盪 波動 波的干涉 電磁學 上課方式 其實李威儀的物理課網路上應該滿多心得文的，不過我還是稍微講一下。 上課方式其實就是看 ewant 平台上教授大概 200x 年錄的影片，雖然說有點年代了，但其實影片品質不差，可以很清楚的知道教授的上課內容。 但教授可能是為了講話的清晰度，語速其實滿慢的，建議可以用 2 倍速看，我自己覺得這樣的速度差不多。
考試作業 沒有作業，但助教會每兩個禮拜放建議的課本習題到 e3 上。
至於小考，主要是兩個禮拜考一次，考試的內容就是那兩周上課的內容。基本上有認真看完影片和做完習題基本上每次都可以拿滿。 這學期考了五次，但只取最高的四次，共佔總成績 20 %。 由於我前面四次都拿滿，所以我最後一次就沒有去考了。
大考部分，就期中期末各一次。各佔 40 %，基本上，就是考古和課本習題。 準備方式非常簡單，就把這個資料夾裡面的東西看完就好。有背熟我覺得基本上 80 分起跳。
心得 如果你是資工系的，請優先選李威儀，你不會後悔的。我總成績是 95.6 供大家參考。 但物理(二)聽說就沒有那麼友善了，不過我也還沒修過。</description></item><item><title>交大資工修課心得：生涯規劃與導師時間 - 孫春在</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-career-planning/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:09:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-career-planning/</guid><description>課程內容 基本上就兩個：
演講 導師晤談 演講的部分前幾次是會邀請四個資工所的所長和系主任演講，後面幾次則是助教本人(?) 和外面的教授的演講。
導師晤談則是期中期末去找導師聊天，這個部分最困難的是和教授聯絡上，像我就連絡了兩個禮拜才成功。
上課方式 如果那週有演講會事先公布在 e3 上，準時進去 Microsoft Teams 就好了。助教那邊會自動點名，所以其實直接掛著也沒差。
考試作業 有兩次小作業，主要就是調查職業徵才和學程主題，大概兩小時可以做完的份量。
心得 就很一般的生涯規畫課，演講內容還行啦。成績部分，基本上有交作業就不會被當了，反正這是一堂 0 學分的課。</description></item><item><title>交大資工修課心得：線性代數 - 陳冠文</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-linear-algebra/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:09:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-linear-algebra/</guid><description>課程內容 課程使用的教科書是由 Gilbert Strang 撰寫的 Introduction to Linear Algebra，版本應該不太重要。這本教科書可以不用買，一方面是系辦那邊會借書給學生，另一方面是這本書的 PDF 還滿好在網路上找到的。 但我自己私心認為這本書其實可以買，真的是寫得滿好的，可以買一本收藏。
課程內容基本上圍繞教科書的內容，但其實因為這堂課只有一學期的關係，所以滿多地方沒有上到的，像後面兩到三章其實都沒有上到，微分方程也因為我們還沒有完全學完微積分所以沒有上到，連 SVD 分解都是最後才補充的。 上課的主要內容如下：
Introduction to Vectors Solving Linear Equations Vector Spaces and Subspaces Orthogonality Determinants Eigenvalues and Eigenvectors Linear Transformations Complex Vectors and Matrices 上課方式 老師每堂課都使用板書，因為這學期大部分時間疫情都還是滿嚴重的，所以都是用 Microsoft Teams 進行同步上課，也會有課程錄影，但學期後半段因為疫情比較緩解的關係也可以實體到場上課。 老師上的滿清楚的，有時候會先帶題目，再講解觀念。我自己是比較喜歡這樣的授課方式，但其實老師的課不聽也沒有關係，因為老師的上課內容和清大 OCW 趙啟超教授講述的線性代數內容幾乎相同， 大部分同學都是看趙啟超老師的影片，但我自己是比較喜歡跟上老師的進度，這樣就不用再花時間去補線上影片，但也會比較花時間。
考試作業 作業總共有七次，每次的題目都滿多的，我平均要花 8 小時寫完，但因為作業都是課本上的習題，所以都找到的答案，成績基本上不會太差。
考試就期中、期末兩次。考試內容就 60~70% 計算題，剩下是證明題。證明題沒有很難，如果有把定理跟定義搞懂應該就大概寫得出來。但計算題超級搞，期中的時候出了一題數字超級醜的 inverse matrix， 算得要死還是算錯，超級哭。還好期末的數字就漂亮滿多的。
心得 我覺得線性代數是一堂滿重要的課，滿多資工領域都會用到的，建議可以修硬一點的老師，像我覺得陳冠文就不錯 (但他好像沒有要開線性代數了 :( )，像另外一個老師就因為太水，所以另外一個班的學生好像大多數都沒有學到甚東西。我是覺得這樣有點可惜啦。
至於分數的甜度，最後期末好像調了四分吧，但其實沒有到非常甜，A+ 好像 10 個出頭嗎？</description></item><item><title>交大資工修課心得：計算機概論與程式設計 - 黃敬群</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-intro-to-computer/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:09:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-intro-to-computer/</guid><description>課程內容 雖然這門課叫做計算機概論與程式設計，但除了第一周在上計概以外，剩下 17 周都在上程式設計。 程式設計的部分主要是在上 C ，有教到的東西我大致條列如下：
C Fundamentals Formatted Input/Output Logic Operators and Selections Array String Function Debug (教如何用 Visaul Studio Debug) Recursive Functions Pointer and Function Pointer Structure Usage of header files Sorting Algorithms 上課方式 上課方式主要是採教授錄完當周的影片後，會上傳到 e3 ，學生再自己下載下來看。 一周約有三小時的影片。 但根據我的調查，幾乎沒有人再看教授的錄影。 因為其實只要看 TA 給的簡報 + 問別人就可以寫出上機的練習和回家作業了。
上機的部分，主要是 TA 會先講解這周練習和作業會用到的知識，大概只會講解 15 分鐘左右，所以其實會認真聽的人其實不多。 講解後就可以開始 Demo 這周的練習題給助教看了，Demo 方式是助教會給 input，如果你的程式的 output 跟助教那邊一樣那你就可以離開了。 而且這周的練習會事先公布，所以其實大部分人在上機課前就會先把練習寫完，這樣就不用花很多時間在等 Demo。
考試作業 作業幾乎每周都有，每次最多最多就四題左右。難度大概和當周的練習題差不多，對於有程式基礎的人來說不難。但 Function Pointer 的部分可能會稍難一點。
考試的部分就是期中期末各一次，期中滿分 110 分，期末滿分 120 分。特別的是，期中考前一周有一次 practice exam ，那次考試的成績算一次練習的成績。 主要的用意是要讓我們熟悉一下系計中電腦的環境。</description></item><item><title>交大資工修課心得：計算機網路概論 - 蕭旭峰</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-intro-to-computer-networking/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:09:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-intro-to-computer-networking/</guid><description>課程內容 把五層網路架構的前四層 (Application, Transport, Network, Link) 講完，但一些東西有跳過，像 BGP 好像就跳過了。
上課方式 上課教科書主要是 Computer Networking - A Top Down Approach, 7th
這學期幾乎都是線上上課，學期中有一堂課改採實體但教授說有同學反應線上比較好，於是又恢復成線上了。
教授主要是用稍微修改過的作者投影片上課，但傳到 e3 上的 pdf 會因為 &amp;ldquo;版權問題&amp;rdquo; 而把圖片全部刪掉。 但投影片上的圖片其實滿重要的，沒有圖片根本不知道那部分在講甚麼。 所以後來我就自己去網路上找作者原版的投影片，發現其實沒有差多少，所以後來基本上都是自己看投影片自學。
考試作業 作業總共有四次，個人覺得都不難，兩個小時內應該都可以做完，不過建議跟同學對一下答案，因為作業分數佔滿重的，總共佔 50%。
沒有小考，只有各一次期中期末，各佔 25%。 但後來可能因為期中考分數太慘，老師決定改考三次，並取兩次最高的成績。考試部分我覺得不難，如果有認真上課和複習應該都可以拿到 80 分以上，但班平均似乎不太好看，我也不太確定原因。
心得 蕭旭峰教授應該是三個班中分數最好看的，而且我覺得他除了講話的方式很容易讓人睡著以外，其實教得並不差，概念都講解的很清楚，也不會學不到東西。 但考試比較簡單這點可能會讓大家強迫學到的東西變少，我覺得就斟酌看看啦， 不過我自己是學得很開心啦。最後總分拿 94.63，但全人系統上面的成績是 100 所以我也不確定有沒有調分。</description></item><item><title>交大資工修課心得：進階英文聽力與討論 - 李麥德</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-advanced-english/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 23:09:57 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/110-fall-advanced-english/</guid><description>課程內容 Crimes Movies Sport TV Bussiness Music American Slang British Slang Astralian Slang Slanging matches MTV 上課方式 每周都會有一個特定的主題，當周的上課內容都會圍繞在那個主題上。
大致的上課方式是老師會在黑板上寫幾個可以討論/分享的題目，然後就進行小組討論。 除了小組討論外，也會進行全班的討論，進行的方式大概是讓班上每個人都要從透過跟其他人聊天來收集一些需要填上的資訊。
考試作業 這堂課沒有考試。
作業的部分與其說是作業不如說是表演，像我們這學期總共就進行了三次，分別為：
電影心得分享 推銷 TV Show 給電視公司 三個人分別扮演美國人、澳洲人、英國人，並使用該地區的 slang 來進行對話 最後也有期末作業，主要是要拍 10 段兩分鐘以上的英文影片，影片內容可以為任意主題。還有一個作業是自己改編某首歌曲的歌詞，並自己演唱，剪輯成 MV。
心得 這門課其實還滿涼的，主要是上課的時候其實不怎麼需要動腦，只要願意跟別人用英文聊天應該都可以修的滿開心的。 演戲的部分其實只要組員溝通沒有問題，基本上準備時間也不用太久。像我的組員都還滿不錯的，也不會划水，所以整體還做得滿愉快的。
我最後分數拿 A，其實還行，因為我其實每次表演的分數幾乎都只有 90 分上下，所以這個分數其實滿合理的。</description></item><item><title>大一下目標</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/freshman-spring-semester-resolution/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 13:34:16 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/freshman-spring-semester-resolution/</guid><description>TODO 暑假上系計中助教 暑假去考第一次托福 成功投上頂刊 or 頂會 過 GPE 盡量不要期中退選 選到無人機 or CCNA 開始準備托福 找口說模板和寫作模板 每科都至少 A+ 每天早睡早起 養成健身的習慣 精進攝影技巧 (Added at 2021.02.10) 英文 開始背單字，準備中高級和托福。可能會去修個英文寫作練寫作能力，不過托福寫作似乎滿模板的，也不確定會不會用到。
口說能力可能還是要靠平常練習，希望可以找到人陪我講英文 :(
專題 目前這個專題可能會投 SIGGRAPH 但感覺過的機率偏小，如果沒過的話就是繼續改善投其他頂刊或頂會吧。
如果順利 accept 的話，可能要思考一下接下來要做甚麼了，我一直覺得找到好的題目比做題目本身還難 QQ。而且題目其實決定這個作品到底好不好，選到爛題目就算能力再強也沒用。另外我也不確定繼續待在做 IoT 的實驗室對我來說好不好，雖然學長人超讚，而且經費其實還滿多的，但感覺我應該去更 specific 的實驗室，可能還要再想一下。
修課 之前預排根本是亂排的，我把有興趣的全部排上去了，剛剛重排了一下應該會在 25 ~ 27 左右，我覺得應該是一個可以負擔的量，如果期初發現不對再退就好。
目前還是希望每一科都能夠 A+ 啦，如果順利的話大一上計概、計網概、物理應該是都能穩 A+，其他可能要看期末報告跟考試怎麼樣了。希望大一下每堂課也能這樣順利。
感覺自己大一上過得好像有點輕鬆，但我其實也修了 23 學分。
競程 老實講，我自己並不是一個喜歡動腦的人，只要一個題目對我來說太難或我認為思考下去不會有好的結果我就會放棄。這也是我高中競賽打的沒有很好的原因。學測後花了一點時間爬到藍人，但有學長跟我說靠手速上的 ranking 都是假的，其實自己實際上並沒有明顯的進步。
因為自己現在有一個隊，如果都只靠隊友 carry 我也不太好意思，總覺得要自己排一下題單，每天固定寫個幾題，但我自己覺得我可能寫個兩個禮拜就會開始耍廢了哈哈。
希望大一下我的競賽程式可以有明顯的進步，這樣大二上的演算法概論應該會修的比較輕鬆吧。
好啦，雖然前面說自己不喜歡動腦，但其實有時候還是滿喜歡自己想到解法的感覺。
活動 大一上參加一堆活動，認識一堆人。抓馬盃認識資工系一群猴子、寒桃認識外系另外一群猴子。自己在活動裡面好像都莫名其妙變成那個活動最忙的人之一，有點小慘。
累歸累，但我還是玩得滿開心的，我其實滿喜歡認識人的。但感覺自己認識一堆人，然後每個人都沒有很熟，這可能也是我的缺點之一吧 QQ。
愛情 我覺得我對自己滿沒有自信的，有時候會莫名其妙說出一些貶低自己的話，這點好像從高中就這樣了，可能還是要想辦法改吧。
Summary 大一上整體過得滿開心的，雖然跟我原本想像的不太一樣，但整體來說還是好的啦，希望大一下我可以成為更好的人。找到自己真正的目標，然後往那個目標邁進。</description></item></channel></rss>