<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>科學班 on Jayinnn's Blog</title><link>https://blog.jayinnn.dev/tags/%E7%A7%91%E5%AD%B8%E7%8F%AD/</link><description>Recent content in 科學班 on Jayinnn's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><copyright>Jayinnn © CC BY-NC-SA 4.0</copyright><lastBuildDate>Wed, 02 Jun 2021 00:39:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jayinnn.dev/tags/%E7%A7%91%E5%AD%B8%E7%8F%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一個新的開始</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/graduation/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:39:12 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/graduation/</guid><description>開端 國中時，我報考了武陵科學班。當初認為我大概只是來陪竣程考的，結果很幸運的在物理表現的不錯，讓我以高錄取分數一分的成績進入了武陵科學班。
暑輔的第一天，我心中充滿不安，因為我知道在這個班幾乎所有人都比我強 (如果以入學考來看)。我害怕我在這個班無法生存、適應，於是我盡可能融入班上每個話題，大家在聊微積分，我就跟著進去討論；大家在聊LoL，我也索性加入。
高一時我其實蠻迷茫的，我雖然從小就對資訊很有興趣，也有一點自以為的天賦，但在我認清資奧的難度後，發覺進入選訓並不是一件簡單的事，我其實有點陷入了半放棄的狀態，我不知道自己該專注在課業上，還是放手一搏去挑戰資奧。最後我可能選擇了兩者都不是的道路吧。
機緣 高二，我和品奕開始進行專題研究。能跟品奕一起做研究可能是我高中生活最幸運的事，品奕對事物有著我沒有的觀察力，也會蹦出幾個很有趣的 idea 讓我們的專題繼續發展。
我們很順利的從市科展一路打到了全國科展，最後也拿下不錯的名次。我後來自己報名旺宏科學獎，很幸運的，我們的作品剛好很中評審的胃口，讓我拿到了旺宏獎，如果沒有旺宏獎，我可能還沒上岸吧。
回首 學測結束後，我有時候靜靜回想，發現自己在高一、高二的時候浪費了許多時間在不必要的事情上。但這或許就是人生，人生總是需要做點不必要的事情。
高中這三年，我和303的同學們一同完成許多任務，如科推、成發、資讀&amp;hellip;，也一起創造了回憶。不得不說，這三年是我人生中過得最充實也最開心的三年。我對班上所有人都相當感謝，在這篇文感謝所有人似乎有點不切實際，或許我再找一天私訊所有人好了。
在這三年中，我也因為自己的愚蠢和幼稚，毀掉了幾段人際關係，但我還是會想辦法縫合的。
新頁 期待在交大資工的四年，我能繼續向目標前進，而在前進的路上，偶而也停下來看看路途中的美景。</description></item><item><title>110 學測回顧</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/gsat-look-back/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/gsat-look-back/</guid><description>前言 我的目標是台清交的電機系和資工系，而這些科系基本上只看英文、數學、自然三科 (除了清交甲組可能要求國文)，所以我只認真看了這三科，國文和社會基本放推。還記得決定放推國文後，班導還特別找我去聊了一下，鼓勵我還是可以看一下國文，讓自己能選擇的路變多，但因為我對國文實在是沒什麼天份，而且在現在的命題方向都是大量的閱讀理解，花時間看國文cp值我認為是很低的，所以我後來幾乎只有練習國文寫作(而且也沒有很認真)希望可以撈到一個頂標。
複習過程 我複習的進度基本上都是跟著學校的模擬考再跑，模考這次考到哪邊，我就大致複習到哪邊。我自己是覺得這樣複習還可以啦，一部分有讀到書，也不會讓自己的壓力那麼大。然後參考書除了一開始有買一批外，其他都是看模考的表現，表現不好的科目我就再去買那科的複習講義或題本。比較特別的是數學，數學我是只用森森推薦的對話式加上他印給我們歷年模擬考題本。
到了倒數一個月也就是四模後，我開始寫各種模擬考題，主要是北模跟中模，寫完就在稍微檢討一下然後記在筆記本上。就這樣一直到了考試前兩個禮拜吧，我把前幾年的中模跟北模都差不多寫完了，我就開始寫學測的歷屆。因為其實我刷題還蠻快的，所以一直有在控制不要一天寫太多，其他時間就稍微再把觀念複習一下(主要是自然的觀念啦)跟看一下筆記本。
我自己覺得我學測複習的不算很認真啦，還是有蠻多時間是空出來的。因為我一直覺得歷年學測的難度都不算太難。而且在我寫了學測歷屆後，越來越覺得學測對我來說應該不會是個阻礙，但最後證明我是錯的。
英文 英文這科對我來說應該算有準備的三科中最穩的，四次模考我都15級分。考前的複習就只有寫寫翻譯練習、練練作文跟寫妙妙卷。考試當天基本上不太緊張啦，倒是戴佑丞看起來滿緊張的，我就一直跟他說不用緊張，然後一直念「一定15，已經15」。
這次英文聽說算是難的，選擇部份我是覺得單字部份相較歷屆難蠻多的，出現一兩題不是4500單的範圍。而閱測就那樣吧，基本上小心看題目就不太會錯了。然後是作文的部份，我一開始看到作文也不太知道要怎麼組織，想了很多架構，最後決定以農場老闆的角度描述整個事件，最後大概寫到背面倒數第三行吧。
最後對完答案選擇部份是扣3，翻譯我抓扣1.5分。這樣來看英文15級分應該沒有問題。
國文 國文我幾乎沒有什麼準備，不過反正考很多閱讀理解，所以我覺得沒什麼大不了的。第一題的注音我看到完全傻眼，就隨便猜了一個選項，第二題的找錯字我也寫錯了，真爽。後面的閱讀理解除了有一篇我完全看不懂他想表示什麼以外，其他題應該就錯一到兩題。再來是多選題，多選題一直都是我們的罩門，我抓不太到出題老師出正確選項的那條界線在哪裡。雖然這次多選沒有出國學常識，不過我還是錯的蠻慘的。
作文的第一題我就順順的寫過去。第二題「如果我有一座新冰箱」，我實在是不知道怎麼寫，所以我就看著稿紙想了很久，最後就胡亂寫了三點：理想、快樂跟難過吧，也沒什麼組織跟架構拉。
國文選擇我應該是扣18分左右，就看作文可以撈到幾分吧。目前預估13左右吧。
社會 單純考好玩的科目，完全沒有看，連課本都沒翻，只有寫過109跟108的歷屆，而且都沒有15。拿到考卷公民我就隨便選最政治正確的答案，地理就靠邏輯推，歷史就隨便寫，會就會，不會就不會。
第一天回家無聊看了一下得勝者的答案，越對越奇怪，我怎麼幾乎沒什麼錯呀。最後對完竟然只扣了14分，真的太扯。這個分數基本上一定15級分，我還是覺得很扯，不過這個分數對於二類科系一點用都沒有啦。
自然 自然是我準備最久的科目，因為它包含了四個科目，而且很多東西要背。我大概花了70%的準備時間在自然上。至於這次自然的考題，我是覺得有比較難一點拉，但對我來說是還行。最後應該是扣10分左右，15級分應該是蠻穩的。
數學 數學當然要寫在最後呀。
簡而言之，這次數學就是個完全的失敗。
考試前幾天，我寫完號稱近年最難的106數學，考出來95分。看到這個成績，我心中充滿了信心，覺得數學應該穩了，而且近年來數學的命題越來越簡單。所以到學測前幾天，我就只複習自然，其他科都沒什麼看。甚至沒寫什麼數學維持手感。但其實在高中三年，我的數學成績一直不太好，甚至有幾個學期差點被當。而且四次模考，只有一次考到了15級分，甚至在四模考卷比較難的情況下，只拿到了12級分，非常的慘。但我一直抱著「反正學測不會考那麼難的心態」，所以對於自己很差的數學成績一直沒有放在心上。最慘的是，我對於數學考試都有莫名的恐懼，如果這個考試失去我的掌握範圍，我就會開始越來越緊張，越寫越快，深怕自己無法完成題目，最後一堆題目都會寫錯，然後原地自爆。
考試當下，我看到題目就覺得好像不太妙，從第二題開始就有點卡，而且開始越寫越緊張。單選寫完之後，我按照自己寫歷屆的習慣，開始寫多選，殊不知這次多選是整份考卷最難的部份。我越寫越緊張，多選寫完後(有些題目我已經不知道自己在算什麼了，直接亂猜就下一題)，我發現我已經寫了60分鐘。如果是寫歷屆，這個時間我已經把整份考卷寫完，開始檢查了。我開始越來越緊張，又看到選填很多題目沒辦法一眼看出怎麼解，到這邊，我心態基本上已經崩了，很多題目我已經不能冷靜分析，只想快快的得到一個答案然後下一題。最後，我硬著頭皮把選填會寫的題目寫完，還有三題沒寫。這時候考試已經剩下25分鐘，而我還有一堆題目不確定答案。最後25分鐘，我基本上都是腦袋一片混亂，不知道自己在幹什麼。
最後對完答案，我的成績是慘烈的70分整，這個成績大概就12級分，最多就13級分。12、13級分根本連台清交的第一階段都過不了。一回到家，我就倒在電腦桌前哭了大概三十分鐘吧，我也不太記得了。過不了第一階段意味著這三年來我參加各種競賽、幹部經歷、全國科展第二名、甚至是旺宏獎都沒辦法用在學測的備審資料了，想到這邊，我就覺得我實在是太失敗了，浪費了各種獎項。我根本沒有想過我學測會考出這種分數。如果有人在學測前兩天跟我說，ㄟ，你學測要70分了，我一定不會相信。
但都考過了，如果想上台大資工，就只能靠國際科展薦送/保送了，不然的話就要考指考了。
許願 下個禮拜就要國際科展了，國際科展每年大約會有兩組入選為出國代表，希望我們可以成為出國代表。順利參加ISEF，保送上台大！</description></item><item><title>武陵高中108學年度第一學期二年級科學班數學科第二次段考</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/108-wuling-math-mid-term-test/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2019 22:17:10 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/108-wuling-math-mid-term-test/</guid><description>武陵高中108學年度第一學期二年級科學班數學科第二次段考 多重選擇題 💡 每題11分，答錯1選項得6分，錯2選項得2分，錯3選項(含)以上得0分，共33分 $若\vec{a}、\vec{b}、\vec{c}為空間中三個向量，試問下列何者為真？$
( A ) $|\vec{a} \cdot \vec{b}| = |\vec{a}| \cdot |\vec{b}|$
( B ) $\vec{a} \cdot (\vec{b} \cdot \vec{c}) = (\vec{a} \cdot \vec{b})\cdot\vec{c}$
( C ) $\vec{a}\times(\vec{b}+\vec{c})=\vec{a}\times\vec{b}+\vec{a}\times\vec{c}$
( D ) $若 \vec{a}\cdot\vec{b} = \vec{a}\cdot\vec{c}，且|\vec{a}|\neq0，則\vec{b}=\vec{c}$
( E ) $若存在兩實數x, y使得x\vec{a}+y\vec{b}=\vec{0}，則x=y=0$
已知$f(x)= ax^3 + bx^2 + cx + d$為三次實係數多項式，試問下列敘述何者正確？
( A ) $方程式f(x)=0至少有一個有理根$
( B ) $若f(i)=0，則x\cdot f(x)+1=0必有實根$
( C ) $若f(x)除以(x-1)的餘式為2$，$則商式Q(x)是一個係數均為正數的多項式，則f(x)=0一定沒有大於1的實根$
( D ) $若f(1+\sqrt{5})=0$，則$f(x)=0$恰有3個實根
( E ) 若不等式$(x+1)(x+2)f(x)&amp;lt;0$的解為$x&amp;lt;-2$或$-1&amp;lt;x&amp;lt;0$，則對任意實數$x，ax^2+bx+c$恆成立</description></item><item><title>在科學班的一年─2018/6~2019/8的回顧</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/first-year-in-science-class/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/first-year-in-science-class/</guid><description>前言 這個部落格自從我開始升上高中後就沒什麼在維護了，第一是因為課業有點小重，第二是因為維護還蠻麻煩的，一篇文章的產出基本上都要花我不少時間，自己又把空閒的時間花在打LoL上，自然沒有時間將自己的知識描述成文章。
在高中的這一年基本上學了蠻多東西，思考了很多東西，也放棄了很多東西。
這篇文基本上應該會蠻長的，因為我會把這一年發生的事情全部紀錄一遍，從一開始科學班的暑輔，到今年暑假參加的SITCON，COSCUP。所以我猜我在暑假前可能打不完，到時候開學如果有時間再把這篇文打完ㄅ。
科學班小高一與他們的暑輔 我們大概比一般高一生多上了兩個禮拜的課ㄅ，上的課都是學科，國文、英文、物理、化學、生物、數學之類的，雖然已經過了蠻久但我還記得那個課表還蠻不優的，連四節化學，連四節數學都算家常便飯，每個禮拜至少會出現2次還3次吧，不過令人慶幸的是只上六節。
我還記得第一天上學時，我只認識一個國中就認識的振聲仔：鄧朝語，然後我到的時候他還沒來，所以我就想說我坐前面一點但不要太中間，所以就選擇做第一排第二個位置。結果後來發現從國中就是電神且眾人皆知的大電神張智閎坐我旁邊，真的有夠扯的拉，可是他那時候根本不認識我，因為我超級無敵不電，根本沒參加過什麼數學競賽或自然方面的競賽（我有去考科奧但初選就被刷掉了QQ）（我那時候考科奧張智閎就坐我旁邊）阿因為大家一開始根本不熟，所以大家吃飯阿，午休之類的都沒什麼交集，大家午休不是在睡覺就是在刷森森數學講義，想當年我也是其中刷講義大隊的其中一員呢嘻嘻。
阿後來就莫名奇妙突然熟起來（好像有個過程拉，不過根本沒人可以記的那麼清楚拉）。
後來暑輔有一天，張智閎就突然跟我說：「ㄟ杰穎，你好像熊熊喔，一隻坐著的熊熊」，剛好我的Facebook大頭貼也是熊熊，所以後來就被全班的人叫熊熊了。
暑輔有一天下午，國文老師帶著我們全班去大溪參觀街角博物館，那是我們班第一次團體去外面參觀，大家都還蠻興奮的，博物館本身好像沒什麼，我覺得比較好玩的是你要拿著你的手機到大溪各個景點實際的「打卡」（我知道用打卡這個詞很蠢）很悲慘的是我和張智閎抽到了超雷的路線：有一個打卡的點在李梅芳古厝，古厝離我們的出發點走路至少要20分鐘，而且那邊還沒有Ubike可以騎，有夠慘，但我們還是走到了，那段路程，成為了暑輔最美好的回憶。
暑輔結束後，就是給小高一們的新生訓練了，一般來說，小高一們第一次見到同學是在新生訓練那三天，所以會超級不熟＋尷尬，但因為我們班已經上課上了四個禮拜，所以我們在新生訓練那三天超級吵，但後來好像就沒什麼存在感了QQ。
還有一件蠻值得提的就是我們暑輔後來熟到直接帶Nintendo Switch來學校，感謝丁安磊同學的友情贊助www (不過後來開學後就被班導強制撤離了QQ)
被荼毒的開始 武陵在開學那天都會考一個叫始業考的無意義考試，考試的成績算在平時考，所以其實基本上不用太認真準備，但其實大家都還是會稍微看一下拉。總而言之，我們的數學老師是全武陵都聞風喪膽的森森，他為普通班所出的段考考卷，基本上全校平均都只有30、40分。顯然我們的始業考數學考卷也是他出的，所以很顯然爆幹難，我跟朝語好像都只有20分左右ㄅ，反正考完就覺得完蛋了，這三年要被荼毒到死了，的確，森森出的考卷我從來沒有拿到好分數過QQ。
高一的第一個大活動是去中興大學參加彰中科學班的成發（彰中的合作大學是中興，結果中一中是跟交通大學），因為桃園離台中有點遠，所以大家就在遊覽車上面用小海螺（對，那時候小海螺還是很盛行）自己放音樂、唱歌，超high，我還記得丁安磊瘋狂唱日文歌嘻嘻。
我們到中興的時候，離成發開始還有一段時間，班導就放我們自己去中興外面吃東西，還記得那時候一堆人都跑去吃微波垃圾，我就堅持不要，跟一群人走了超久，走到都已經快沒時間吃午餐了，才在一家關東煮店停下來，雖然關東煮不用什麼處理時間，但剛上桌的時候真D燙，根本沒辦法吃，我們大概等五分鐘之後才能開吃，然後我因為太興奮不小心裝了太多，根本吃不完，最後好像離成發開始前五分鐘才離開餐廳，因為超怕遲到被關在外面，所以直接用衝的衝回去國際會議聽，還好成發後來很久才開始（久到我們都在打橋牌了）也就沒有被鎖在外面了。
園遊會 園遊會應該高一上學期最大的活動了，我們從一開始的討論、試做、買材料、設計logo、宣傳、畫海報、設計流程全部都是我們自己來，最原版的logo是我設計的，但有點小醜，所以美宣組的洪嘉聲就自己用小畫家用了比我用Ai做的好看50倍的logo QQ
我們班後來決定做鬆餅，而且不是一般的鬆餅，而是可以客製化的鬆餅，這樣做雖然很酷，但因為有大量客製化的過程，所以一個鬆餅要做非常、非常久，再加上我們是現點現做，到後來做一個鬆餅客人平均要等6、7分鐘，導致營業額沒有到那麼好，不過我覺得園遊會的重點不是營業額的多寡，而是準備的過程、辦園遊會的經驗等等。
&amp;hellip;
高三後記 笑死，我已經忘光高一想要打甚麼了，但前面似乎頗有趣，我就把他公開吧。</description></item></channel></rss>