<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>學測 on Jayinnn's Blog</title><link>https://blog.jayinnn.dev/tags/%E5%AD%B8%E6%B8%AC/</link><description>Recent content in 學測 on Jayinnn's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><copyright>Jayinnn © CC BY-NC-SA 4.0</copyright><lastBuildDate>Thu, 06 May 2021 16:58:15 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jayinnn.dev/tags/%E5%AD%B8%E6%B8%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>110 成大電機普渡雙聯組 &amp; 清交APCS組 個人申請及面試分享</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/gsat-apply/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 16:58:15 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/gsat-apply/</guid><description>這篇文章主要分享自己在個人申請的過程和心得，希望會對有要申請跟我相同校系的有幫助。
為何決定個申 雖然學測沒有考好，但我覺得我的備審還算不錯，特別是旺宏獎加分很多。評估之後覺得自己應該滿有機會錄取，所以決定試試看。
志願選填和結果 學測成績 先提一下自己的學測成績好了。
國文：12 英文：15 數學：12 自然：15 社會：15 APCS：觀念題 5 級分、實作題 4 級分 p.s. APCS的成績是台師大會自己取歷次最高分上傳到徵委會，不需要自己上傳。
選填志願 落點分析六顆星的大概有這幾間：
清大資工APCS組 清大資工人工智慧組 清大電資學院學士班 交大資工APCS組 成大電機普渡雙聯組 成大資工普渡雙聯組 台大土木 台大農藝 &amp;hellip; 基本上跟台清交成的電資無緣了，不過清交APCS組和成大電機普渡雙聯組還可以拚一下，所以最後決定還是同時準備指考和個人申請，到時候如果有上再決定要不要指考。
最後我填的六個志願如下：
台大資工APCS組 清大資工APCS組 清大資工人工智慧組 清大電資學院學士班 交大資工APCS組 成大電機普渡雙聯組 可以提一下我選成大電機的普渡雙聯組而非資工的原因，主要是因為成大電機一階篩的人比較多，上的機率比較大。而且我對電磁學等等物理並不排斥，所以就決定填電機而不是資工。
篩選結果 最後有過的有四個系：
清大資工APCS組 清大資工人工智慧組 交大資工APCS組 成大電機普渡雙聯組 未通過的：
清大電資學院學士班 (未通過總級分超額篩選: 英＋數＋自＝43) 台大資工APCS組 (未通過數學超額篩選: 13級分) 這個組我最後聽說好像要英數自＋APCS觀念實作滿級分，有點誇張。 備審資料 備審的格式我主要參考韋詠祥學長的備審，而因為我對於資訊這方面經歷算多，所以要寫出豐富的備審對我來說不難，但我就沒有很細的去修裡面的字句了。備審的PDF可以在jayin92/110-GSAT-resume找到。
字體部份我都是使用思源黑體系列 (Noto Sans CJK TC)，標題採用Medium字級，內文則為Regular字級。
面試 這四個系除了清大資工人工智慧組不需要面試以外，其餘都需要面試。
成大電機普渡雙聯組 準備 成大電機普渡雙聯組是與普渡大學進行雙聯學制，所以面試是採全英文。一開始需要自我介紹2分鐘，後面則是教授Q&amp;amp;A六分鐘。Q&amp;amp;A部份如果真的沒辦法用英文回答，可以改用中文，不過我覺得如果真的改用中文應該會滿扣分的。
自我介紹我主要是以：介紹姓名、學校 → 個人特質 (以例子佐證) → 得到獎項 → 申請動機，最後大概長這樣：</description></item><item><title>110 學測回顧</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/gsat-look-back/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/gsat-look-back/</guid><description>前言 我的目標是台清交的電機系和資工系，而這些科系基本上只看英文、數學、自然三科 (除了清交甲組可能要求國文)，所以我只認真看了這三科，國文和社會基本放推。還記得決定放推國文後，班導還特別找我去聊了一下，鼓勵我還是可以看一下國文，讓自己能選擇的路變多，但因為我對國文實在是沒什麼天份，而且在現在的命題方向都是大量的閱讀理解，花時間看國文cp值我認為是很低的，所以我後來幾乎只有練習國文寫作(而且也沒有很認真)希望可以撈到一個頂標。
複習過程 我複習的進度基本上都是跟著學校的模擬考再跑，模考這次考到哪邊，我就大致複習到哪邊。我自己是覺得這樣複習還可以啦，一部分有讀到書，也不會讓自己的壓力那麼大。然後參考書除了一開始有買一批外，其他都是看模考的表現，表現不好的科目我就再去買那科的複習講義或題本。比較特別的是數學，數學我是只用森森推薦的對話式加上他印給我們歷年模擬考題本。
到了倒數一個月也就是四模後，我開始寫各種模擬考題，主要是北模跟中模，寫完就在稍微檢討一下然後記在筆記本上。就這樣一直到了考試前兩個禮拜吧，我把前幾年的中模跟北模都差不多寫完了，我就開始寫學測的歷屆。因為其實我刷題還蠻快的，所以一直有在控制不要一天寫太多，其他時間就稍微再把觀念複習一下(主要是自然的觀念啦)跟看一下筆記本。
我自己覺得我學測複習的不算很認真啦，還是有蠻多時間是空出來的。因為我一直覺得歷年學測的難度都不算太難。而且在我寫了學測歷屆後，越來越覺得學測對我來說應該不會是個阻礙，但最後證明我是錯的。
英文 英文這科對我來說應該算有準備的三科中最穩的，四次模考我都15級分。考前的複習就只有寫寫翻譯練習、練練作文跟寫妙妙卷。考試當天基本上不太緊張啦，倒是戴佑丞看起來滿緊張的，我就一直跟他說不用緊張，然後一直念「一定15，已經15」。
這次英文聽說算是難的，選擇部份我是覺得單字部份相較歷屆難蠻多的，出現一兩題不是4500單的範圍。而閱測就那樣吧，基本上小心看題目就不太會錯了。然後是作文的部份，我一開始看到作文也不太知道要怎麼組織，想了很多架構，最後決定以農場老闆的角度描述整個事件，最後大概寫到背面倒數第三行吧。
最後對完答案選擇部份是扣3，翻譯我抓扣1.5分。這樣來看英文15級分應該沒有問題。
國文 國文我幾乎沒有什麼準備，不過反正考很多閱讀理解，所以我覺得沒什麼大不了的。第一題的注音我看到完全傻眼，就隨便猜了一個選項，第二題的找錯字我也寫錯了，真爽。後面的閱讀理解除了有一篇我完全看不懂他想表示什麼以外，其他題應該就錯一到兩題。再來是多選題，多選題一直都是我們的罩門，我抓不太到出題老師出正確選項的那條界線在哪裡。雖然這次多選沒有出國學常識，不過我還是錯的蠻慘的。
作文的第一題我就順順的寫過去。第二題「如果我有一座新冰箱」，我實在是不知道怎麼寫，所以我就看著稿紙想了很久，最後就胡亂寫了三點：理想、快樂跟難過吧，也沒什麼組織跟架構拉。
國文選擇我應該是扣18分左右，就看作文可以撈到幾分吧。目前預估13左右吧。
社會 單純考好玩的科目，完全沒有看，連課本都沒翻，只有寫過109跟108的歷屆，而且都沒有15。拿到考卷公民我就隨便選最政治正確的答案，地理就靠邏輯推，歷史就隨便寫，會就會，不會就不會。
第一天回家無聊看了一下得勝者的答案，越對越奇怪，我怎麼幾乎沒什麼錯呀。最後對完竟然只扣了14分，真的太扯。這個分數基本上一定15級分，我還是覺得很扯，不過這個分數對於二類科系一點用都沒有啦。
自然 自然是我準備最久的科目，因為它包含了四個科目，而且很多東西要背。我大概花了70%的準備時間在自然上。至於這次自然的考題，我是覺得有比較難一點拉，但對我來說是還行。最後應該是扣10分左右，15級分應該是蠻穩的。
數學 數學當然要寫在最後呀。
簡而言之，這次數學就是個完全的失敗。
考試前幾天，我寫完號稱近年最難的106數學，考出來95分。看到這個成績，我心中充滿了信心，覺得數學應該穩了，而且近年來數學的命題越來越簡單。所以到學測前幾天，我就只複習自然，其他科都沒什麼看。甚至沒寫什麼數學維持手感。但其實在高中三年，我的數學成績一直不太好，甚至有幾個學期差點被當。而且四次模考，只有一次考到了15級分，甚至在四模考卷比較難的情況下，只拿到了12級分，非常的慘。但我一直抱著「反正學測不會考那麼難的心態」，所以對於自己很差的數學成績一直沒有放在心上。最慘的是，我對於數學考試都有莫名的恐懼，如果這個考試失去我的掌握範圍，我就會開始越來越緊張，越寫越快，深怕自己無法完成題目，最後一堆題目都會寫錯，然後原地自爆。
考試當下，我看到題目就覺得好像不太妙，從第二題開始就有點卡，而且開始越寫越緊張。單選寫完之後，我按照自己寫歷屆的習慣，開始寫多選，殊不知這次多選是整份考卷最難的部份。我越寫越緊張，多選寫完後(有些題目我已經不知道自己在算什麼了，直接亂猜就下一題)，我發現我已經寫了60分鐘。如果是寫歷屆，這個時間我已經把整份考卷寫完，開始檢查了。我開始越來越緊張，又看到選填很多題目沒辦法一眼看出怎麼解，到這邊，我心態基本上已經崩了，很多題目我已經不能冷靜分析，只想快快的得到一個答案然後下一題。最後，我硬著頭皮把選填會寫的題目寫完，還有三題沒寫。這時候考試已經剩下25分鐘，而我還有一堆題目不確定答案。最後25分鐘，我基本上都是腦袋一片混亂，不知道自己在幹什麼。
最後對完答案，我的成績是慘烈的70分整，這個成績大概就12級分，最多就13級分。12、13級分根本連台清交的第一階段都過不了。一回到家，我就倒在電腦桌前哭了大概三十分鐘吧，我也不太記得了。過不了第一階段意味著這三年來我參加各種競賽、幹部經歷、全國科展第二名、甚至是旺宏獎都沒辦法用在學測的備審資料了，想到這邊，我就覺得我實在是太失敗了，浪費了各種獎項。我根本沒有想過我學測會考出這種分數。如果有人在學測前兩天跟我說，ㄟ，你學測要70分了，我一定不會相信。
但都考過了，如果想上台大資工，就只能靠國際科展薦送/保送了，不然的話就要考指考了。
許願 下個禮拜就要國際科展了，國際科展每年大約會有兩組入選為出國代表，希望我們可以成為出國代表。順利參加ISEF，保送上台大！</description></item></channel></rss>