<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ETH on Jayinnn's Blog</title><link>https://blog.jayinnn.dev/tags/eth/</link><description>Recent content in ETH on Jayinnn's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><copyright>Jayinnn © CC BY-NC-SA 4.0</copyright><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 23:50:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.jayinnn.dev/tags/eth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ETH 交換心得</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/eth/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 23:50:42 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/eth/</guid><description>動機 會想要在大學期間交換主要是想要在到國外念研究所/博士班前，體驗國外的生活，同時也想同時在這邊做 project，認識一些教授和 researcher，為了之後申請的推薦信做打算。當然，在歐洲到處玩跟來 ETH 這個 CS 世界第四的學校感受一下這邊的學術氛圍也是一個很大的誘因，畢竟能當半年愛因斯坦的學弟也是蠻讚的。
申請 請看這篇文章：2024/25 交大交換第一梯次申請心得 - 蘇黎世聯邦理工學院 ETH Zurich
蘇黎世 蘇黎世是瑞士的第一大城市，雖然是最大城市，但市內人口大概也只有 40 萬人。少了一點點台灣有時候會出現的窒息感。雖然人口只有 40 萬，人口密度低，但市內的大眾運輸非常發達，有火車、有軌電車（Tram）、無軌電車、公車，這些不同的交通工具組織起了蘇黎世和周圍城市複雜的交通網路。之前看到文章有人說在市區沒有地方是需要走路超過 15 分鐘的。除了分佈廣外，就算在人口不怎麼多郊區，公車也是 15 分鐘就會有一班。藍白配色的電車在城市內狹窄的路面上穿梭是我覺得蘇黎世內最經典的景象。
蘇黎世湖 &amp;amp; Tram 還記得新生 orientation 的時候，很多人都會問對方覺得蘇黎世怎麼樣。我一律的回答都是：「風景很漂亮，除了很多人會在路上抽煙外我想不到其他缺點了」（東西很貴不是瑞士的缺點）
不知道是不是城市內就有一個湖的關係，蘇黎世的空氣一直都是滿清新的。天氣好的時候，在陽光的照射下，藍色的湖面閃著金光，配上山景，有時候會覺得能夠住在這邊真的是很幸運的事。
陽光下的蘇黎世湖 但入冬後天氣通常不怎麼好，蘇黎世湖讓蘇黎世比較容易有多雲的天氣，只要陽光被雲罩住，整個城市都會變成一個灰灰的色調，加上短日照有時候還是挺讓人不開心的。
宿舍 我們的宿舍位於 Zollikon，處在蘇黎世市的東南邊，是蘇黎世州的富人區，環境清幽，風景相當不錯，附近高中的觀景台可以直接看到蘇黎世湖。雖然離蘇黎世市區開車不用 15 分鐘，但因為不同市的關係，搭車的時候都要被多收一個 Zone 的錢，就已經很貴了還被多收錢真的很不爽。
宿舍大門 宿舍內部 宿舍內部 宿舍外部 雖然跟 ETH 不在同一個 zone 是一個滿大的缺點，但應該也只有這個缺點了（有點貴不是他的缺點，是我的）。離公車站、Migros、Coop（瑞士最大的兩間超市）都很近，煮飯的時候忘記買什麼材料走過去對面買好再回來就好了。而且房間很大，共用的廚房很大，我的房間剛好風景還很好，還有超熱、恆溫 25 度的地暖，外面在下雪裡面完全可以穿短褲短袖，睡覺的時候有時候還會流汗。我一開始沒有意識到這間宿舍的地暖這麼熱，到了其他宿舍才發現他們都是恆溫 20 度，晚上睡覺的時候還是很冷。這間宿舍的好處是大部分都是交換學生，所以「理論上」會比較容易交到朋友，畢竟這邊的大學生其實都滿忙的，前面提到很大的廚房和交誼廳讓這邊成為 E 人的天堂，想要找人聊天通常都可以找到人。
吃飯 我在交換前從來沒有煮過一頓飯。雖然平常很愛看各種煮飯的影片，像是王剛或詹姆士，但沒有自己實際煮過，所以我在出國前就很擔心自己會餓死，一直盧我媽可不可以讓我練習，但她就說你到國外自己就會學會了啦，事後證明她是對的。
可能是之前看煮飯影片耳濡目染的原因，其實學煮飯沒有那麼難，看一下食譜再加上直覺就能煮的蠻好吃，而且這邊外食真的太貴了，就算是最便宜的學餐平均也要 7、8 瑞士法郎，況且吃個飯還要跑到學校我覺得滿蠢的。雖然超市也是偏貴，但自己煮還是便宜很多，還可以煮自己愛吃的菜，比較麻煩的就是花時間，煮一餐加上一開始備料和煮完洗鍋子的時間一個小時跑不掉，跟台灣可以去學餐或是叫外送真的差太多了，不過自己煮出來很好吃的東西其實蠻爽的，可能我本來就蠻愛吃的，我覺得煮飯是交換的時候數一數二好玩而且很有成就感的事情（如果煮飯的時候廚房沒有人就更爽了）。
我最愛的親子丼！超級好吃又簡單 某次煮的義大利麵 農曆過年跟 Junwei 煮的雞湯，感謝 Leo 贊助雞湯中藥包 娛樂 這邊的娛樂我覺得沒有到很多，除了一些酒吧和夜店外，剩下的娛樂我覺得都很健康，最普遍的應該是 hiking。 蘇黎世是一個丘陵的地形，雖然是瑞士最大的城市，但是郊外還是有很多保留原始景觀的森林，像我住的 Zollikon，大概走十分鐘就可以到一塊我覺得不小的森林，而且步道都是有整理過的，還滿好走的。心情不好到那邊稍微散步一下就會好很多。除了山以外，蘇黎世湖也是我常常無聊散步會去的地方，一樣也是路程十分鐘，從宿舍到湖邊是一段滿陡的下坡，走起來有點吃力，但到湖邊就可以碰碰水，如果是夏天還可以下去游泳，看著對岸的山和湖面，有時候運氣好夕陽沒有被雲遮擋住就覺得自己真的是很幸運可以到這麼漂亮的地方交換。</description></item><item><title>ETH Zurich 教戰手冊</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/eth-tutorial/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 01:20:13 +0700</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/eth-tutorial/</guid><description>Authors: 李杰穎、謝育萱
交換前 🛂 簽證 需要準備的文件：
Type D visa application form (用瀏覽器填完之後印出來) 護照正本和影本 身分證正本和影本 兩張護照大頭貼，一張貼在 Application form 上 Visa Authorization 影本 (學校會寄 email 給你) 準備好以上文件後，打電話到瑞士商務辦事處 (02-2720-1001)，預約簽證辦理時間。
當天直接到世貿大樓 31 樓，3101 室繳交文件就 OK 了。辦事處會把護照收過去，等簽證辦好、貼在護照上後會再郵寄回去，大概會等一週左右。
費用：100 台幣（吧）（包含郵寄費用）
🏠 住宿 ETH 校內沒有宿舍，而是由一個叫 WOKO 的組織去管理包含 ETH 和 UZH 的學生宿舍。他們會在 Zurich 附近找適合作為宿舍的 housing。交換生一般都一定會有宿舍，不需要特別擔心。
最近幾年都是住在 Zollikon 的 Beugi，原本是一棟老人安養中心，後來被 WOKO 租下來變成學生宿舍，走路 2 分鐘就有一個公車站大約 15 分鐘可以到 Zurich 市中心，大約 40 分鐘到 ETH Zentrum 校區（大部分都在這邊上課）
宿舍有一個滿大的 share kitchen，有四組爐子+烤箱，一組爐子有四塊陶瓷加熱板可以用
因為這間宿舍很多人，所以一定會有人沒有好好收拾，沒有收拾好會被 WOKO 罰錢，所以建議可以組一個廚房清潔小隊，不然 WOKO 一天到晚寄信很煩</description></item><item><title>2024/25 交大交換第一梯次申請心得 - 蘇黎世聯邦理工學院 ETH Zurich</title><link>https://blog.jayinnn.dev/posts/nycu-cs-eth-exchange/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 01:40:54 +0800</pubDate><guid>https://blog.jayinnn.dev/posts/nycu-cs-eth-exchange/</guid><description>申請結果 先放上申請結果，我這次是申請第一梯次的秋季班，第一志願就是 ETH。
申請結果 根據這篇 Dcard 貼文，我的交換總分應該算是高的，大家也可以參考文章中的分數做參考。
這邊也附上每個分項的總分：
分項佔比 其實還滿幸運有申請上，雖然今年的名額比往年多一個，總共有兩個名額，而且只有資訊學院的學生（包含大學部和碩士班）可以申請 ETH ，不過 ETH 往年都滿熱門的，所以還是很開心有這個機會到瑞士交換。 畢竟 ETH 在 CS 領域的排名是很高的，而且那邊也有幾個 PhD 做的題目我很有興趣。 而具體為何最終會選擇 ETH 在這篇文章我也會提到。
科普 自己申請下來覺得交大申請交換的相關資訊有點少，所以先來科普交換的相關流程和一些常見的問題。
以下資料都可以從 國際事務處 的網站找到， 這邊介紹的是 2024/25 第一梯次的流程，不保證每年流程都會一樣，請還是以當年簡章為準。
可交換姐妹校列表 可交換姐妹校列表
這個 spreadsheet 上面會列出所有可以交換的姐妹校，包含地區、校名、名額、身份限制、檢定和成績門檻。從申請結果可以看到中國大陸地區和其他地區的評分標準不一樣，這點也可以注意一下。
名額中如果有類似 &amp;ldquo;2/semester&amp;rdquo; 是指一個學期最多兩位交換學生。若是 &amp;ldquo;3 sem. slots&amp;rdquo; 則是最多可以接受總共三個學期的交換名額，所以如果有一位學生交換的時間為一年兩學期，則這個學校就僅剩下一個學期的交換名額。
第一梯次 &amp;amp; 第二梯次？ 第一梯次和第二梯次一個最顯著的差別是第一梯次可以申請秋季班（隔年上學期）或是春季班（隔年下學期），但第二梯次「僅能」申請春季班（隔年下學期）。
而且第一梯次和第二梯次應該是共用名額，所以如果有一間學校在第一梯次就用罄名額，那這間學校就不會出現在第二梯次的可交換列表中。 像是我這次申請的 ETH，往年都是在第一梯次就沒有名額了。所以如果已經確定自己想要去的學校，建議在第一梯次前就做好準備，盡量在第一梯次送出申請。
申請流程 其實申請的流程沒有很複雜：
準備校內徵選文件 線上申請（今年第一梯次的申請時間是 2023/12/4 ~ 2024/1/5） 志願分發（2024/1/19 公布分發結果） 背景 我目前就讀於交大資工大三
GPA: 4.23/4.3（系排 8/177 (4.52%)） TOEFL: 103/120 R29 L29 S23 W22 社團：桃友會會長、系學會資訊長 實習：Appier、微軟 交換相關經歷：高中參加桃園市全額補助的營隊，至美國參訪一個月 徵選相關文件 線上申請表 歷年成績單 在學證明 自傳 研修計畫 語言能力成績 其他有利審查文件 簽核表 線上申請表 這個就到系統上把基本資料填一填就好了，這邊就會填檢定成績和志願序了，所以可以等英文檢定考完再來填。 有一點可以稍微注意一下，如果你有托福或是雅思的成績，全民英檢就可以不用填了。</description></item></channel></rss>