---
title: "證明巴斯卡定理"
description: "本篇文章介紹了巴斯卡三角形，並透過兩種方式證明巴斯卡定理"
date: 2018-05-05
keywords: "數學, 證明, 排列組合, 巴斯卡三角形, 巴斯卡定理, 帕斯卡三角形, 帕斯卡定理"
tags: [數學, 證明, 排列組合]
katex: true
draft: false
---

## 介紹
大家都知道巴斯卡公式是排列組合中一個十分有用的公式，都叫做巴斯卡公式了，可想而知一定跟巴斯卡三角形有關係

其實巴斯卡三角形也可以被寫成以下形式：
{{<figure src="/image/Pascaltrianglewithc.png" title="巴斯卡三角形<組合形式>">}}


大家都知道巴斯卡三角形有以下性質:

{{<figure src="/image/Pascaltrianglepro.png" title="巴斯卡三角形的性質">}}

於是我們可以利用巴斯卡三角形推導出以下等式:


$$\begin{equation}C_{k}^{n+1} = C_{k-1}^{n}+C_{k}^{n}\end{equation}$$
舉個例子來說的話就是:

$$C_{5}^{10} = C_{4}^{9}+C_{5}^{9}$$

這個例子可以上面的巴斯卡三角形的組合形式中找到

## 從結果推導出的證明

組合的定義:
$$C_{k}^{n} = \frac{n!}{k!(n-k)!}$$

故(1)可改寫為:

$$\begin{equation}\frac{(n+1)!}{k!(n-k+1)!}=\frac{n!}{(k-1)!(n-k+1)!}+\frac{n!}{k!(n-k)!}\end{equation}$$

開始推導:


$$\frac{(n+1)!}{k!(n-k+1)!}=\frac{n!}{(k-1)!(n-k+1)!}+\frac{n!}{k!(n-k)!}$$
$$(n+1)!=\frac{n!k!}{(k-1)!}+\frac{n!(n-k+1)!}{(n-k)!}$$
$$\frac{(n+1)!}{n!}=\frac{k!}{(k-1)!}+\frac{(n-k+1)!}{(n-k)!}$$
$$n+1=\frac{k!}{(k-1)!}+\frac{(n-k+1)!}{(n-k)!}$$
$$n+1=k+\frac{(n-k)!(n-k+1)}{(n-k)!}$$
$$n+1=k+(n-k+1)$$
$$n+1=n+1$$


等號兩邊相等，故巴斯卡公式成立。

但是我認為這個證法不夠精確，我已經先假設巴斯卡公式成立再去證明它的確成立，正確的證法應該要從源頭來下手。

## 從源頭推導出巴斯卡公式
我認為這個證明有點曲折，希望有更好的證法

$$原式=C_{k-1}^{n}+C_{k}^{n}$$
$$=\frac{n!}{(k-1)!(n-k+1)!}+\frac{n!}{k!(n-k)!}$$
$$=\frac{n!}{\frac{k!}{k}(n-k)!(n-k+1)}+\frac{n!}{k!(n-k)!}$$
$$=\frac{n!k}{k!(n-k)!(n-k+1)}+\frac{n!}{k!(n-k)!}$$
$$=\frac{n!}{k!(n-k)!}(\frac{k}{n-k+1}+1)$$
$$=\frac{n!}{k!(n-k)!}(\frac{k+(n-k+1)}{n-k+1})$$
$$=\frac{n!}{k!(n-k)!}(\frac{n+1}{n-k+1})$$
$$=\frac{n!(n+1)}{k!(n-k)!(n-k+1)}$$
$$=\frac{(n+1)!}{k!((n+1)-k)!}$$
$$=C_{k}^{n+1}$$
